得罪講句，香港樓價對比番深圳上海北京，真係平到笑

深圳上海北京嘅核心市區，二手樓平均價閒閒地都要10萬人仔一平方，仲要講緊係建築面積，實用率好唔透明，唔似香港法例要求寫明實用面積幾多
圍埋匯率同實用率，實用呎價真係同香港差唔多
對比番收入，香港就算兩公婆做普通工，儲幾年加屋企資助少少，加埋搵3x k都過到壓測上到5球樓嘅車，做h按都係長期2厘以下
係大陸就真係食屎，大城市基層工得果6-8k ，供樓要5厘幾息，唔好彩真係永續做低端人口

窮人又話買福田區呀?
香港上車都唔會要港島啦

啱

樓主快d買多d

深圳南山區真係貴到癲

樓主幾時返上去掃貨？

樓價同購買力比較，香港易過買大陸一線城市，人工高，供樓利息低

買樓救國

我係話香港樓嘅購買力同利息支出相對算平，你係咪get錯左?

香港用平方公尺?

1平方米大約 10.76平方呎

之前研究過發現深圳樓都咁貴

如果你話破壞一國兩制香港樓市會大跌只係笑話

其實除咗打仗，香港同中國嘅一線城市樓價好難跌

舊年福田升左20%
開返關唔知d大陸買家會唔會涯30%稅都要買港樓

係時候吹奏港樓比啲同胞黎炒

咪撚On9 大陸租樓好平 根本冇得比

十萬蚊一平方公尺
姐係一萬蚊平方尺

邊忽貴

樓主係咪唔識分平方米同平方尺呀? 係咪兩者混為一談呀?

我數學差 樓主可唔可以除番開佢果到一呎幾錢

支那樓市唔冧得架，冧左仲大鑊過香港冧

其實樓主都講左，要睇埋居民嘅收入

如果我係中國人，啲錢拎黎買中國樓定係香港樓穏陣?
梗係香港樓啦

「香港就算兩公婆做普通工，儲幾年加屋企資助少少，加埋搵3x k都過到壓測上到5球樓嘅車」

hi PR

聽黨話 跟黨走

得罪講句，有10億人仔，點樣轉外幣?

bitcoin

咁即係幾錢一呎

唔好講實用面積先 剩係樓底都高個香港好多
同埋香港法例係有寫實用面積..但係有無寫露台偷左幾多位..?
豆腐膶咁大既單位有個同間房差唔多既露台就係多得法例唔少

笑死.用最價地段同香港平均價比
仲要一平=香港10呎...
大陸最貴先等於香港平均價...
如果計大陸1小時生活圈平均價
有排都未追得上啦
仲要係14億人篩完最有錢果班人嘅一線城市

白痴仔唔知大陸計平方米?

深圳福田最貴個百花係學區房，你要同香港九龍塘比先得
Apple to Apple

樓市gogogo

你例舉嗰啲核心中心地區，根本唔係俾一般打工人同低端山口買㗎

支持樓豬番大陸發展！

深圳普通職業如餐廳店員平均人工係5000左右，睇來好少。問題係，呢類工幾乎都係包食住（就算自己去租房住，平平地幾百一個月都有），所以如果慳錢，佢哋係幾乎可以儲晒成個月人工。

當人仔匯率0.835，平均實用率70%
每呎實用面積: (100000/0.7/10.76)/0.835
=HKD16,140

你咁燥做乜嘢
之前咪覆左一平方米=10.76呎

自己睇pin個post
10萬蚊一平方米係建築面積

你用最貴地段點解唔用山頂比

個傻撚後尾先發現on9咗

其實人工對比係

你真係好搞笑
你睇下pin個post啦唉
數都幫你計埋

連登仔上車盤係太古城

成班連衛兵，一聽到大陸野，就起曬鋼，盲反到真係盲q 左

係人都知大陸谷GDP做數姐
地產商同銀行夾埋mark up個樓價, 實質唔需要畀足錢去買

你想表達咩? 因為大陸樓你覺得好貴, 所以証明香港樓好平?

就以福田為例，面積係78.66平方公里 (from wiki)
中西區+灣仔區+東區+油尖旺區大約48平方公里
福田區都有平貴之分
10萬一平方米只不過係區內平均數咁解

至醒係你，自己睇pin果個post

香港易過買大陸一線城市，人工購買力高，供樓利息低
同時容易吸納北水資金流去樓市，如果佢地拎到7年pr或者肯食辣招入市

其實真係差唔多
你講果區百花
建築面積平均價12.9萬人仔一平方米
當人仔匯率0.835，平均實用率70%
每尺實用面積: (129000/0.7/10.76)/0.835
=HKD$20,511

我o既意思係香港人工購買力高，利息支出低，樓價相對算平，你係咪get錯左?

開post都係想討論下宏觀現象
總有n個回覆係文不著題，又唔睇下上文下理，一黎就撩交嗌果種

睇pin果個post同#48
福田一個區都等於大半個港島+油尖旺
其實係差唔多

最貴都係20k 呎 點叫差唔多
唔講半山 淨係奧運 荃西 九龍站呢d 中產區都過20k啦
深圳係貴 但同香港比仲差好遠

利申: 深圳香港都有樓

12.9萬係區內平均價
咁九龍塘都有平貴之分啦
平就舊單支/舊屋苑
貴就新起豪宅/獨立屋果d

兒登仔係咁

得罪講句，美軍對比解放軍，真係廢到仆街

解放軍有二百萬，一野就ko美軍啦

大陸仔一個月幾千蚊其實點生存,一線消費同樓價已經同香港睇齊

以前都有人吹到深圳樓可以買起美國 算吧啦

同埋消費都平過香港

羅湖城中村都6萬一平方米
深圳打低層工拎緊香港人1／3甚至1／4
但比緊香港一半多d既樓價

重點唔係收入幾多，而係每月儲到幾多，香港萬幾兩萬收入，最後儲既錢隨時少過深圳5到8千

泡沫還泡沫，全世界都有
美國d實體經濟死左一半
股票咪一樣新高又新高
香港樓價都講左十幾年係泡沫
所有泡沫未爆個刻講乜都冇用
你都唔會知佢幾時爆
買起美國就係比喻姐
市價只係反映最近交易既價錢
唔代表全部都一下子用呢個價賣

無錯

你儲幾多年先追到樓價
你估份份工都包咩，尤其深圳咁貴
幾多打工仔租緊城中村爛舊房

你仲要考慮埋人口結構
深圳千幾萬人都係外來移民冇屋住
香港人好多都可以痴屋企人住
假設我搵萬5 要儲1萬up都冇問題

買呢堆樓果啲唔係月入8000呢
一係屋企做生意
一係屋企有地被收購暴發
一係做官

香港中低層，深圳中低層都唔係買到樓果批，講來冇意思。你要比就拎2邊有能力買果批。 深圳中低層係拎得30~50%香港人工。 但中層以上已經拎緊香港70~80%人工，呢批先係買到樓果堆人。

咪臭係 禁下計數機都知
一個月儲5000
一年先得6萬
仲要冇可能儲到呢個數，要寄錢返去，自己都會消費
吹到深圳人易買樓過香港

中層拎香港7 80％ 你訓醒未
未計大陸重稅架

深圳打工仔玩法都係係深圳做幾年，係鄉下起層樓就返去
呢個先係正常玩法
但一世都係鄉下仔 冇得佢階級流動

咁係你見識少啫 我公司深圳啲同事都係公司幫佢比埋稅，全社保同房津。成個package 係香港同事80~90%左右

都無乜唔好,無乜物欲返鄉下起樓打份hea工過世

香港樓價世界第一

深圳係宇宙？

aml

就咁除10?
南山20萬咪2萬蚊呎 堅貴

訓醒未 九龍仔依家講緊4萬6一呎
同埋唔係計實用面積

大陸淨係寫建築面積
你當7成實用率
(200000/0.7/10.76)/0.835
實用尺價要HKD$31800...

講緊二手樓平均價
原來九龍塘其他位/舊樓就唔係41校網黎o既

我講緊果棟係我client hold緊
42年樓齡

不嬲個post都係講緊區內整體成交
部份extreme case/細地段off topic曬

ok你要講平均成交咁你睇睇淺水灣囉
都要28000一呎
計埋係30萬一平方
比起你個北京東咩撚野區仲要貴多5成

你講到6-8k d人會係北上廣深買樓咁

你不如攞埋種植道白加道去比啦

呢個post唔係要鬥邊個城市邊個位置最貴
而係討論購買力平價
唔知你有冇學過
福田區/東城區/黃浦區o既地理位置姐好似港島北/九龍西咁
地區同地區benchmark 明白冇?

但係除左錢之外仲，你信唔信得過中國政策，賣完層樓隨時做韮菜，好彩無事又點運錢落香港

6-8k o既大陸白領
同樣職級係香港已經揾到18-20k
如果結婚一齊供，係香港市區都有機會上到車
係大陸核心區就真係難，無論收入佔比同利息支出

呢個post主要係想討論購買力平價
香港o既其實算係低水
我個人唔會考慮買大陸樓

原來全中國最貴既地段先等於香港既既九龍塘
所謂中國富豪淨係買得起中產樓

但係問題係 香港基本上整個地區都係咁貴
就算你唔想買都沒辦法
如果你係大陸嘅話 捱唔到一綫城市啲貴樓仲可以考慮下住效區或者二三綫城市 自由度大好多

咁你就計少左生活所需既固定成本
例如你係香港打工 租屋合租都講緊6000
深圳打工 合租都唔洗800
中國8k都叫可以慳到2k
香港拎20k要儲錢好勉強

再講你上面舉既例子亦唔係底下層買到既樓
中國貧富差比起香港嚴重 用呢個黎講唔make sense
建議你可以去搵兩地銀行壓力測試要求去秤

有錢買樓係因為拆村拆樓有賠錢，普通街邊賣衫，寫字樓文員一樣買唔起

香港點會低水，樓價世界第一，面積又細
人工係比較高少少，但對比返物價指數通漲，完全唔覺得高。

講黎都多舊魚既
兒登仔永遠覺得買唔到樓係政府問題，社會迫害，
大陸全部地方都係未開發，唔代表到出面世界係點
自己只係懷才不遇

你唔好9 up
大陸樓房有面積有嚴格定義
露台計一半
窗台唔計

但大陸樓太多小型發展商
流動資金唔夠，
邊起邊賣樓花
最後常常卡在消防等問題唔夠錢搞
攞唔到入伙紙欄尾。

支那大城市基層工得果6-8k
香港基層工有16-20k

其實兩公婆做基層儲幾年錢，真係買到大西北上車盤，不過算啦呢度係連登，廢事講太多喇

親友在珠海做包食住都有3980一個月
我講深圳搵8千，廣洲搵七千，唔包食住，
講出來連登仔打死唔多信咁起哂機，駁來駁去。

不過講還講，大陸樓同香港樓冇一關鍵分別，就係管理質素（己經唔講起樓既質料，就算唔故意偷工減料，但大陸玩既係送禮同關係，一層一層，建築成本層層陰D，你可以想像下）

所以，香港樓成20年可以分別唔大，但大陸樓過三，四年就好似要拆咁款

有一關鍵分別

一線大城市都仲接受到, 二三線嗰啲真係自求多褔喇

上邊面個人工可能得5-60%香港咁多， 但如果計埋社保 房津要計多30%. 佢地買樓可以拎一部分出來用。

例如當香港上車盤6~8m, 深圳4~5m. 睇落好似平好多，但上邊個利息好貴好多，而家好似4厘幾。但香港2厘左右。 即係話佢借3m 還利仲多過香港借6m . 總括來講，2邊都難買樓，一個係樓價高，一個係利息高。

一線城市按揭好似都係要睇DSR 50%

連登仔咁尊貴
你要佢哋住大西北

儲幾年+屋企資助少少=200萬

咪on9啦 又想分享喜悅
我買外國樓唔好 租金回報都唔差啦

香港上車盤係4-6m, 唔係6-8m

平

兩人加埋 3x-40k 人工，結得婚黎，冇30都2x尾，畢業後做左6/7年嘢，平均每人搵18－20k，唔算好高要求姐...

你有心儲嘅，結婚前幾年同屋企人住，每人一年都儲到8－10萬啦，2*10*5年=100萬，加埋兩邊父母各支助10萬，收入都夠借銀行400萬
夠你買500萬樓加20萬雜費
邊洗2m

你如果一上車就aim 四小龍/港島新樓，或者份人自制能力差，好大洗o既，咁當我冇講過啦...

同樣地，深圳同樣o既case，外地人係深圳做嘢搵8k，又要租樓支出，扣衣食住行，一個月儲3k都叻啦，一年當你儲夠4萬，2*4*5=40萬，樓價又差唔多，同樣能力職位，想係大陸一線城市上車仲難過香港，d息都甘到嘔

你覺唔覺得矛盾？ 2x歲畢業，20尾結婚，結婚前幾年同屋企住，即係一直同屋企住啦

有幾多人一畢業就開始儲錢？一畢業可能搵萬三四，仲要媾女拍拖，因為唔拍拖就唔會有你個plan

要買樓唔係唔得，但兩個加埋先搵得三四萬就算吧啦，開心啲洗好過。除非有屋企資助，否則兩人最少要搵55k再加有100萬現金先好諗上車

兩人搵40k，結婚後你都要一齊住ga...租5m樓平極都要10k租，反之上車借400萬樓按，每月還按揭加管理費差餉都係俾多5k
30年後供甩左，唔生仔退休後都可以拎去做逆按，變相做養老基金，好過供d人壽保險，又可以住到死果日，又食又拎
同埋人老左，就算有錢想租樓都唔係想像中咁方便，你係業主都驚個單位變凶宅，除非你輪公屋啦
都係果句，自由市場明買明賣，先甜後苦 定先苦後甜自己揀，我就一定揀後者

唔係話唔建議人買樓，但你所講兩個加埋先搵30-40K都要買就真係辛苦自己

加上你嘅例子完全唔可以作準
100萬cash 當你真係買520萬樓，首期連雜費約70萬，自住裝修約10-15萬，按揭470萬供樓連管理費地租每月最少要17500

當然，每月比多7500就有自己單位緊係有so過租樓啦，但搵得少就唔好勉強

呢個都係香港樓一個吸引點
試過去福田香蜜湖o既豪宅
晚上10點屋苑入面已經烏燈黑火
大堂d牆又殘殘舊舊
衰過香港d公屋

香港2020年收入中位數係1.9萬，居然係深圳3倍，上海2.5倍，北京2.3倍，樓價竟然差唔多

source:

仲貴過香港

多項數據表明
港樓抵屌過大陸一線樓
長期低息/居民收入高2-3倍/樓宇建築管理質素

連登仔話通關後大陸人會仆過黎賣樓
我就睇相反方向，仆過黎入市就真

咁你個標題本身已經似撩交嗌

其實用人工中位數同樓價掛扣, 只係連登仔既獨有諗法

唔係講笑
未去到南山個D高級住宅區
你去D幾球野 幾年樓既都已經殘哂
佢地無咩管理概念 又無咩人清潔 好快打柴
相對比起香港幾十年樓既 到今時今日都keep得好好

國安法立法後，如果從大陸人o既投資角度出發
會唔會覺得港樓更加穩定，有信心左
定係會同連登仔一樣覺得會樓爆，擔心被充公

王府井算唔算等如香港中環半山？

香港打同樣o既工，兩人收入唔靠父幹，其實有機會上車
大陸一線城市唔靠父幹，真係冇乜可能

又block一件
on99咁

唔洗起底都知你係child登仔黎
等你有能力同多d見識再黎地產版，好行唔送